---
title: "Cut Tree"
displayTitle: "나무자르기"
date: 2020-10-06T04:15:11+09:00
isCJKLanguage: true
draft: false
categories: [banary-search]
levels: []
description: "절단기에 설정할 수 있는 높이의 최댓값을 구하는 프로그램"
tags: []
solutions: [completed]
authors: [broccoliindb]
weight: 0
disqus_identifier: "b4066ffa314961a24928c66a68c71545"
disqus_title: "Cut Tree"
disqus_url: "b4066ffa314961a24928c66a68c71545"
---
## 나무자르기

{{< problem >}}
문제
{{< /problem >}}

상근이는 나무 M미터가 필요하다. 근처에 나무를 구입할 곳이 모두 망해버렸기 때문에, 정부에 벌목 허가를 요청했다. 정부는 상근이네 집 근처의 나무 한 줄에 대한 벌목 허가를 내주었고, 상근이는 새로 구입한 목재절단기를 이용해서 나무를 구할것이다.

목재절단기는 다음과 같이 동작한다. 먼저, 상근이는 절단기에 높이 H를 지정해야 한다. 높이를 지정하면 톱날이 땅으로부터 H미터 위로 올라간다. 그 다음, 한 줄에 연속해있는 나무를 모두 절단해버린다. 따라서, 높이가 H보다 큰 나무는 H 위의 부분이 잘릴 것이고, 낮은 나무는 잘리지 않을 것이다. 예를 들어, 한 줄에 연속해있는 나무의 높이가 20, 15, 10, 17이라고 하자. 상근이가 높이를 15로 지정했다면, 나무를 자른 뒤의 높이는 15, 15, 10, 15가 될 것이고, 상근이는 길이가 5인 나무와 2인 나무를 들고 집에 갈 것이다. (총 7미터를 집에 들고 간다)

상근이는 환경에 매우 관심이 많기 때문에, 나무를 필요한 만큼만 집으로 가져가려고 한다. 이때, 적어도 M미터의 나무를 집에 가져가기 위해서 절단기에 설정할 수 있는 높이의 최댓값을 구하는 프로그램을 작성하시오. 

{{< input >}}
입력
{{< /input >}}
첫째 줄에 나무의 수 N과 상근이가 집으로 가져가려고 하는 나무의 길이 M이 주어진다. (1 ≤ N ≤ 1,000,000, 1 ≤ M ≤ 2,000,000,000)

둘째 줄에는 나무의 높이가 주어진다. 나무의 높이의 합은 항상 M을 넘기 때문에, 상근이는 집에 필요한 나무를 항상 가져갈 수 있다. 높이는 1,000,000,000보다 작거나 같은 양의 정수 또는 0이다.

```
4 7
20 15 10 17
```


{{< output >}}
출력
{{< /output >}}
적어도 M미터의 나무를 집에 가져가기 위해서 절단기에 설정할 수 있는 높이의 최댓값을 출력한다.

```
15
```

{{< solution >}}
#. 풀이확인 JS
{{< /solution >}}

{{< highlight "js" "linenos=table,linenostart=1" >}}
const input = require('fs').readFileSync('/dev/stdin', 'utf-8').toString().trim().split(/\n+/).map(i=> i.toString().trim().split(/\s+/).map(n=>+n))
const N = input[0][0]
const target = input[0][1]
const arr = input[1]
let max = arr.reduce((acc, cur) => acc >= cur ? acc : cur)
let lowest = max - target
let highest = max
const getCutHight = (arr, s, e) => {
  let treeLength = 0
  let x = Math.floor((s + e) / 2)
  for (let i = 0; i < N; i++) {
    if (arr[i] > x) {
      treeLength = treeLength + (arr[i] - x)
    }
  }
  if (treeLength === target) {
    console.log(x)
  } else if (treeLength > target) {
    if ( s !== x) {
      getCutHight(arr, x, e)
    } else {
      console.log(x)
    }
  } else {
    getCutHight(arr, s, x)
  }
}

getCutHight(arr, lowest, highest)
{{< /highlight >}}